中方反擊 對美國約600億美元商品加徵關稅

中方反擊 對美國約600億美元商品加徵關稅

中美貿易戰進一步升級，美國政府上月宣布對從中國進口的約2000億美元（約1.56萬億港元）商品加徵10%關稅，加上美國貿易代表周四（2日）發聲明稱擬將加徵稅率由10%提高至25%。國務院關稅稅則委員會周五（3日）晚上宣布，針對美方上述措施，中方被迫採取反制措施，決定對原產於美國的5207個稅目約600億美元（約4680億港元）商品，加徵5%至25%不等的關稅，項目涵蓋農產品、醫療器材、化工產品等。有白宮顧問警告，中方最好不要低估美國總統特朗普在貿易戰上的態度。

國務院關稅稅則委員會在通報中指出，美方背離了雙方多次磋商共識，單方面再次升級貿易摩擦，嚴重違反世界貿易組織規則，破壞全球產業鏈和自由貿易體制，實質性損害中國和人民利益，也將對包括美國在內的世界經濟發展造成負面影響。如果美方一意孤行，將其加徵關稅措施付諸實施，中方將即行實施上述加徵關稅措施。

該委員會強調，中方採取上述加徵關稅措施，目的是捍衞自身合法權益，通過反制措施遏制貿易摩擦升級，同時，相關措施也盡可能減少對中國國內生產、人民生活需要的影響。上述措施實施後，有關部門將會同社會各界對措施效果進行評估，力爭把措施對中國國內生產生活的影響降到最低。

拿石頭砸自己的腳

通報又稱，中方承諾，將繼續按照既定部署和節奏，堅定不移地推動改革開放，堅定支持經濟全球化，堅定維護自由貿易原則和多邊貿易體制，與世界上一切追求進步的國家共同發展、共享繁榮。

亮劍
邪惡老美要跪低了

人地 5000 億

你先得 600 億?

睇黎又有支那公司要破產

樂觀SIR點睇港股

中國2025

預計到今日瞓醒 聽朝會聽到侵侵加多3000億

醫療器材、化工產品
主要美國入咩？

粉報就醒啦 份報紙A1果版出標題話中國向4680億元美貨徵關稅
一聽出黎幾震撼呀 下次將個數兌做yen黎報

醫療 化工本身就值錢
我唔覺得中國有能力自己做替代品
佢收600億關稅完全自己搵石頭擲中自己
然後問對方 你痛唔痛
其實中國真正拎得出手冇幾多
美國貨唔買 大把人買
有好多唔買連日常生活都過唔到
中興單野證明美國貨可以唔買 過唔到日子啫